[世紀長文] 為什麼被拐賣的女子基本都跑不掉？

PTT原文連結：

作為一個正宗的山區人民，我來給大家談談關於為什麼被拐賣的到山區的女子基本都跑不掉這個問題，我的看法，與一些建議。

山區其實也是分很多種的，比如我所在的山區，還是平地比較多，山群少，且矮。這樣的地區一般適合經濟發展人民繁衍，都會發展為鎮啊縣啊市啊，有火車站汽車站飛機場神馬的，這些地方不存在買賣媳婦兒..你們要是到這類地區玩，不用太擔心，不過也要謹防有些人販子打著帶你到這類地區工作或遊玩或辦事的幌子，在此地中轉。

偏僻一些的山區，山路多為盤山公路，晴天也就一天幾班車，遇上大雨可能遭遇山體滑坡道路毀壞，根本不通行。一般來說以村落為主，我去過這類的村。這樣的村落年輕人基本都外出打工，家裡面留著的都是老人或小孩，到這樣的山區，你就要留意。如果村落還比較發達，有小店(這點很重要!因為有小店證明此村與外界聯繫還算緊密，最好店規模大一些，每天開門的那種，不是只有零星小產品，有時開門有時不開門那種..)，車能直達村落，最好離站牌很近。一般這樣的算富裕山村買賣媳婦情況也很少很少，逃跑可能性大。

最最最不幸的就是落入十分貧困的山區村落。就是屬於車都無法直達的地方..汽車下來以後還要走很遠很遠的山路才能到達~~那種地方若是什麼也不怎麼熟悉的所謂朋友同學要帶你去玩，趁早開溜，因為一旦落入那樣的村落，自己能逃出來的可能性為零，真的為零。
第一你醒來的時候保證身上連根針都不會留給你..第二村裡面就是頭髮花白的老奶奶跟你動起手來的時候你都會驚奇的發現她比你力氣大的多....

還有人說..燒菜的時候給他們食物下毒。。。或者專門燒一些相生相剋的食物。。。。你可以放一萬個心，人家根本不會讓你燒飯，就好像很多人說的那樣，新買回來的媳婦，都是關在暗無天日的小黑屋裡面。。。。不到生出一個小孩來，不會讓你有出門的自由。
這樣的村落我只去過一次，那一次讓我刻骨銘心。

那是幾年前的冬天，家裡老人不知道為什麼非要回老家，這個老家其實他也有幾十年沒有回去過了，還是他小時候出生的地方。然後我們就開車過去，老家早已物是人非，和老人一個年紀的熟人不是離開老家就是早已去世，年輕的也不認識老人，我們本來打算看看就走。這時候突然有個年輕的後輩跟老人說當年他的一個老朋友現在搬到臨近的村落去了。老人興緻勃勃的就要去，我們也就只好陪著。

開車開到一個村落，山路就沒法開了，停在當地的汽車站，其實也就是一個停靠點，一戶農家幫我們照看車..

我當時就打退堂鼓，怕老人家走山路摔倒，老人家那天特別的精神，非要去，我們晚輩也就攙扶著走。走了足足1個多小時，天都黑了，還沒看到影子，後來那個後生讓我們在原地等著，他去叫人來接我們。最後居然來了一匹馬。。。。。我們都無語了，後生帶著老人上馬(我們哪個都不會..)，又是足足走了1個多小時，才到了村。

全村基本都出動來迎接我們，說實話我們當時特別的感動，大晚上的，村長還帶著一幫人站在村口等我們。還擺了幾桌酒席，就在村長家院子裡面，我家的老人激動極了，多喝了幾杯，我們原來準備吃晚飯就走，後來想想回去還要走2個多小時，這麼晚了摸黑走也不安全，也就接受了村長的好意，住在村長家，村裡小孩多，最後紅包都不夠了，直接拿錢出來，那幫小孩一人拿到十塊二十塊都開心得不得了，我當時喝多了胃難受，就偷偷叫一個小孩幫我去買牛奶，給了他五十塊。後來沒看到那個小孩我以為小孩調皮拿了錢不辦事，也就沒當回事。

結果喝高了，一覺睡到第二天快中午，然後看到那個小孩，原來這個村根本沒有小賣部，村裡也沒有人買牛奶，這個小孩當天晚上走了2個多小時的黑山路，跑到我們停車的那個小村落，人家小賣部早就關門了，他就借住在那個村的一家親戚家，等到早上開門，買了牛奶再走2個多小時山路給我送牛奶過來。當時我都恨不得抽自己一巴掌。

後來我想給這孩子多包一點錢，這孩子死活都不要，他跑得也快，我和他拉扯沒一會就跑得沒影子了~~我就出門去追，這麼一追就在村落里迷路了，因為都是高高低低的土坯房，很多家屋頂都是有茅草的痕迹，我憑感覺繞到一個院子裡面，沒看到小孩，正準備轉身走，聽到有細細索索的動機，好奇心上來了，就湊過去看。聲音是從一個很破落的窗戶邊傳過來的，我當時真是一根筋，還以為是不是那個小孩跟我玩捉迷藏，也存了開玩笑的心，準備跑過去嚇他一跳。

上面筒子有人問中國怎麼有這麼交通不便的村落。誒，實話跟你說，沒去過之前，我也不相信，但是事實是真有，而且還很多很多，這又是後話了，繼續說當時發生的事情。

躡手躡腳跑過去的時候，我“哇”的大叫一聲，撲到窗戶前，定睛一看，窗戶灰濛濛的，裡面好像還有細細的鐵柵欄，就在我發出叫聲的時候，裡面的悉悉索索動靜立馬停止了，我當時還在傻乎乎的想，小孩不會被我嚇到了吧。於是把臉湊過去看，因為外面亮，窗戶裡面暗，看得我很辛苦，還把手伸起來做遮擋，罩在額頭上貼著玻璃看。

一個披頭散髮的人猛的撲過來，嚇得我往後一跳。

我這麼多年回想起來，真的後悔得要命，這一切都印證了後來發生的慘劇，但是當時的我，根本就沒有把這些事情往拐賣婦女上面去想。往後跳了一步後，我看見那個披頭散髮的人跟我一樣，楞了一下，然後死命的拿手拍，震得窗戶都在響。

就在這個時候我電話響了，家裡人催我回去，說老人家酒醉也醒了，村長非要留我們再吃個中飯，這次只吃飯不喝酒。我也就老老實實說自己迷路了，不知道怎麼回去，打電話過程中那個人還在死命的拍著窗戶。

我一邊打電話一邊退離了這個院子。

掛掉電話，在院子口等了一小會，就看到後生帶村人過來尋我，後來我才知道這村子不大，但是道路都很繞，我當時所在的位置其實離村長家不遠。後生過來的時候，院子裡面還能聽到拍窗戶的聲音。我正準備開口跟後生說這個事，其實我當時挺怕裡面人衝出來揍我的，因為我滿腦門想的都是是不是我嚇到人家了，人家拍窗戶是發火的表現。

結果後生拉著我的手就走，和他一起的村人當中有個高高壯壯的男人，直徑就走進院子裡面，說了幾句很響的話，因為是方言，我沒聽懂，窗戶裡面立馬就沒了動靜。

我就這麼傻忽忽的跟著後生走，快到村長家的時候，後生突然沒頭沒腦的跟我說了一句“剛是XX家的傻媳婦，神經病的，嚇到你了真不好意思。”

還沒來得及接話呢，村長就迎上來了，昨晚太晚了沒看清，白天一看，其實村長家特挺寒酸的。院子裡面擺的桌椅很多都不是配套的，板凳有的還缺了半片兒，不過熱熱鬧鬧的人很多，很多婦女孩子都在忙活，估計是把全村的女人都發動過來燒飯啊打雜了。

家裡的老人悄悄過來讓我走的時候多壓點錢，據說人家村為了迎接我們，還殺了豬。順便說個插曲，原來在有些地方，過年燒一條魚，從三十放到十五，都不吃的，擺在桌上擺個檯面。昨晚我們傻了吧唧幾個人伸筷子吃掉了，今天一大早村長就派人去很遠的地方買魚去了。

我這人，啥事基本都不放心上。一吃飯的時候，就把那個所謂“XX家的傻媳婦”忘一邊去了，不知道你們見沒見過農村的那種大席面，很多桌的那種，一村人一起吃，女人基本不上桌，上桌也是來端菜的，弄得我家的女眷坐在桌上很是氣憤，又不好意思說。

雖然這個處處簡陋，菜倒是比昨晚還多，眼花繚亂的往上端，昨晚光顧著幫老人家擋酒，沒怎麼吃，胃裡還是有些難受，我就死命低頭扒飯菜吃，這時候有個比較年輕的女人端菜上來，直接往我懷裡送，我雖然詫異也立馬騰出手來接那一大碗的菜(山區很多時候用大海碗裝菜)，一拿到菜，我就感覺菜碗底下有什麼東西，兩人在交換的時候，那女人用眼睛直勾勾的盯著我，這麼多年我都忘不了那雙眼睛，以至於都忘了她的長相，那是一雙怎樣的眼睛，又像是絕望，又像是痛苦。

我是和村長一桌的，看到這女人把菜往我懷裡送，村長大著嗓門說了句，具體什麼記不清了，好像是罵她怎麼不長眼睛，那麼大個桌子看不見。我家裡的女眷們逮著個機會劈里啪啦的幫這女人說，我暈乎乎的把菜碗放在桌上，下意識把那個硬硬的東西藏在了手心裡。那個女人沒在桌面上呆太久，村長一罵她，就有個年紀比較大的婦女嘴裡念叨著土話把她拉走了，後來的宴席上再也沒見到她。

手裡裡面的東西硬邦邦的，我當時身上都急出汗了，總覺得桌上很多人都在盯著我，一時半會想不出什麼點子轉移，潛意識裡我知道這個絕對不能當大家面打開來看。

過了沒一會兒，我就借口上廁所，也沒人跟我一起。我一個人三步並兩步走跑到廁所，農村的廁所不分男女，就一個大坑，門口半扇木門，我敲敲沒人說話，就推開進去。一進去我就立刻把手心攤開，一張摺疊成細棍大的白紙條。我把紙條摸平，上面就兩個鉛筆字

“救我”

我當時腦子裡面“嗡”的一下，瞬間想起來剛才那個“XX家的傻媳婦”，再想起那個女人的眼神。
不好意思要說髒話了，我當時情不自禁就說出來了“媽的這不會是拐賣人口吧!”

我當時第一反應就是拿手機出來打110，手機拿出來以後我又想，不行，看電視上警察來救人，村民肯定要阻止，我老頭還在這裡，萬一他們發火把我們扣下來當人質怎麼辦!我們一行裡面還有幾個女的呢!

人果然是自私的產物，我知道看到這裡你們肯定要罵我，但是我當時真的是這麼想，這個鬼地方太偏僻，太遠，警察過來最快最快還要幾個小時，這段時間萬一我暴露了，我老頭這一把年紀了，被我連累出來什麼事情怎麼得了。我蹲在那個臭氣衝天的茅房裡，想了又想，想了又想。最後決定先不報警，不動聲色起，先打聽到點具體消息，等一離開這個地方，就報警。因為到現在為止，只有這麼一個紙條，連姓名，聯繫方式都沒有。那個被囚禁的女人，我也不記得關在哪裡了。誒，總之現在手上只剩下這兩個字“救命”

決定以後我把紙條疊好，藏在錢包暗層裡面。重新回到酒局。

事實證明我還好沒有立刻報警，因為剛回酒局沒多久，村長就給我介紹了一個讓我很震驚的人。
據村長說，因為我們昨晚也是臨時決定來他們村，很多人都沒來得及趕過來(其實後來我恨納悶，我家老頭面子這麼大?這麼隆重做什麼)，今天很多原來這個村子裡面出去的老人家和後輩都過來了，帶我們認識認識。

說認識，其實也就是一桌一桌敬酒罷了，就知道逃不過喝酒。因為心裡存了心思，恨不得立刻就走，就算看人，我也在留意給我紙條的那個女人，可惜再也沒有見過她。

我也很想說，我英明神武的救出了所有的女孩們。

但是我沒有做到，我不是超人，我很自私，我當時想到的，是先保全我身邊的老人和女眷。我把整件事情想的很簡單，可以說很傻很天真。和村長辭別後，我帶著後生，家人離開了那個至今還會讓我牽掛的村子。

一拿到車，我不顧老人還要逗留幾日的要求。直接帶著所有人直奔縣城，家裡人覺得欠著全村的情分，對於我一直帶著後生的舉動也沒有異議。還一起商量幫這小夥子介紹到誰家工作比較好。
到縣城那天，我借口帶小夥子出去買煙抽，帶他到一個安靜地，把錢包裡面的紙條抽出來給他看。我說，你別騙我，你們村裡是不是有姑娘是買來的。

小夥子笑笑，有啊，好多人都買的，你也看到了，我們村那麼窮，不買，誰願意嫁?原來我以為我攤牌的那天我會很義正言辭，很氣憤。但是面對小夥子那種再平淡不過的臉，我一點底氣都沒有。

那天你跟我說的XX家的傻媳婦，是不是也是拐賣過來的?

是啊，我沒騙你，她真的是傻的，買的時候不知道，X嫂（經常帶女孩子過來賣的人販子名字）說從人家那裡拿過來就是傻乎乎的，不知道是葯多了還是打傻了的，但是能生，傻子便宜的多，8千塊。

你知不知道買女人是犯法的?
知道啊，但那也是沒辦法。
小夥子一臉的木然，還有那麼一絲絲你能把我怎麼樣的味道。
當我跟小夥子說，我要報警的時候。連我自己都不相信我這句話的脅迫力。

小夥子跟我說，警察知道這些事情，一方面很多警察自己都是從小村子裡面出來的，方圓十里都是親戚，你把人家媳婦抓走了就是斷人家的香火，拉不下這個臉。另一方面，真要有別的省的警察來救人，要麼打游擊，把媳婦交給X嬸轉移到別的村，再換一個警察不知道的人當媳婦。要麼全村都出動，在這方面，大家是很團結的，因為今天你不幫別人保護媳婦，明天你自己媳婦跑了你就什麼都沒有了。在村裡，買一個媳婦少說幾千多則上萬，基本就是一個家庭所有的積蓄，一輩子也就買得起一個。

小夥子跟我說，我現在就是報警，警察去村裡，根本找不到人。
我問小夥子，你就沒有姐妹嗎?如果你的姐妹被人販子賣走了，被折磨，你不難受嗎?
小夥子看著我的眼睛說：我姐姐給我哥哥換親去了。
原來，這樣貧困的山村，是不會養閑人的，女孩子長大了，就會為了兄弟們的親事去換親，去其他貧困的山村。

誒，怎麼說呢，女孩子一個人出行的時候一定要注意注意再注意。不要和陌生人說話不要吃陌生人遞過來的東西不要好奇跟著陌生人走這些都不要當老生常談不在意，很多被拐賣的女孩都有著高學歷，這些老常識她們肯定知道，但是騙子總是花招百出蒙蔽了她們的雙眼。

本來我想把這段記憶深深地藏起來，但是看到很多人把被拐賣到山區當冷笑話來說，覺得很沉重。你們所認為的，殺人下毒食物上做手腳。真的很不現實，通過那個小夥子我才知道，X嫂不過是個中轉人，人販子也分幾道手的，她們常在山區走動的基本就是二道販三道販，從上家那裡買人過來，在他們口中，大活人就像貨物一樣。也有成本，也有損失，也有風險。拐賣小孩風險最低，因為小孩比大人好控制，但是除了自己家不能生育的，一般村民不願意買別人家兒子過來養活，都希望買媳婦回來生養。

有沒有人逃脫的?有。
這個逃脫幾率與人販子帶著女孩靠近村落的距離成反比。距離越遠，逃脫幾率就越高，真進了村子，就很難翻天。

很多時候人販子就靠騙，因為這中間路途很遠，完全靠葯，就會造成XX家傻媳婦一樣的下場，很有可能葯死或葯傻。小夥子說，X嫂並不富裕，她丈夫很早就死了，再嫁的丈夫在外地放打工時砸傷成了殘廢，一家老小靠X嫂一個人養活，一開始她出去打工，後來往各個村帶小孩，慢慢的開始帶女孩子。她也要本錢向上家買人，自己一個人出去拐風險太大，就是因為這樣價格也是不定的。手上“貨源”多的時候，X嫂價格就放得很低，夠本能多賺一點就行。

談到最後，我覺得已經沒有辦法偽裝下去，小夥子也明白了，他問我，是不是沒有打算幫他找工作?
我說不是，我可以幫你在城裡找工作，只要你跟我走，但是你要幫我。我要知道你們村裡女孩子的名字，或你幫我問到她家人的電話。我不報警，我直接找她們家人就好。
小夥子沉默了很久，跟我說了個故事。

小夥子說，村裡買來的媳婦，一清醒了哭鬧是免不了的。
有鬧得厲害的，把腦袋往牆上撞，就要拿布條捆在床上，餓上幾頓才能老實。
也有鬧得不厲害的，哭上幾頓，想著法子跑。
村裡老人說了，等有了孩子就好了。

有一年，後面村子一家人買了一個媳婦，可厲害了，大半夜跑掉了。幾個村子幫忙找都沒找到，不知道是躲在山上等天明逃走了還是大半夜掉到山底摔死了，反正怎麼都找不到。那家的老媽媽哭了好幾天，因為家裡所有的錢都拿出來買這個媳婦了，最後想不開上弔死了。

消息傳開以後大家都緊張了好一陣，沒過多久，X嫂又帶了女孩過來，看這家人實在是可憐，真的沒有錢了。就跟他家人說，上個女孩也是我賣給你的，這個女孩就當我發善心給你。但是生出來的小孩，只要是女孩我都要，我也不要多，就要兩個。

這家人開心的不得了，千謝萬謝送走了X嫂。

這個女孩就求這家人，說你們要是缺錢，我家有錢，我家有很多錢，你要多少錢我家都給你。我不報警，我給你們一個號碼，你們幫我打，我家裡絕對不報警，還會送錢給你們，再給你買幾個老婆都夠了。

這家人一開始不同意，後來這女孩就絕食，硬躺在床上最後就剩一口氣了。
要是這個女孩死了，這家人不僅沒有老婆，還要欠X嫂一屁股債，於是慌了，打電話給女孩家人。

女孩家人和女孩通電話以後，從很遠的外地趕過來，真如電話所說沒有報警，帶了很多錢。最後把裝滿一個大包的現金先丟到村口，幾十號村民再抬著擔架把女孩送出來。

女孩家人帶著女孩就走了，再也沒有出現過。

這家人拿著錢，去找X嫂，想說我現在有錢了，買得起媳婦了。沒想到X嫂發了很大的火，說這家人壞了規矩。不僅不會再賣這家人媳婦。整村都不會賣了，這家人慌了。去找村長，最後是村子出面和X嫂談，把大部分錢都給了X嫂，X嫂才開口，說幫忙介紹一個做這個生意的人，這個村子她是不會再來了。

我明白小夥子講這個故事給我聽的用意。
他不可能幫我，絕對不可能。
這個潛規則有多深，是真的管不了嗎?
我相信不是的，前段時間微博解救被拐兒童。不是救了不少小孩嗎?普通老百姓的力量都可以拯救，為什麼官方的力量不行?

接下來我和小夥子又顛來倒去的說了很多話，具體扯到什麼方面，我也記不清了。總之，最後，我們就在那裡分道揚鑣。

我不知道他回去會和村民說什麼，但我記得，我求他，不要把“救命”那個紙條的事情說出來。回去以後，我把這件事情原原本本的告訴了家人。老頭子一口氣抽了半根多煙，一句話也說不出來。

接下來我們以最快的速度回到了家。到家以後，我找了在派出所上班的朋友，問他這個事情可能幫上忙。

他一張嘴就問我，那個女孩的名字，家人聯繫方式。

我，什麼都說不出來。我手裡只有一張小紙條，只有兩個字。那些天的夜裡，我總是睡不著，那雙眼睛一直在我面前，我知道我對不起她，還有那個被囚禁的女人。但是我沒有辦法。我能做的，只有把村的名字報給朋友，他說他也只能盡人事，盡人事，剩下的要聽天命嗎?

有筒子讓我公布X嫂的名字，小夥子就跟我說了一個字“張”，還不知道是“章”還是“張”，到現在那個紙條還一直存放在我的錢包裡面。

那是我手頭僅存的證據。

我沒有女孩的姓名，我甚至連她們的長相都模糊了，第一個被囚禁的女孩，我根本都沒有看到臉。平時看美劇，看CSI，人家通過指紋就能定罪。但是現實生活中，真的什麼都做不了。
後來請我的朋友吃飯，打聽後續的事情。朋友告訴我，距離這麼遠，沒有確鑿證據，他們不可能出警。只能通過內部關係幫我問，那個村子那幾年陸陸續續新增的女性人口少說也有4-5個，我見到的那兩個應該就是其中之一二。如果說能搞到女孩的姓名，在全國系統里查，最好是她家人聯繫方式，家人過來，事情鬧大點，媒體都出動，就好辦。但這裡面的複雜程度不是我能想像的，如果這個女孩是獨生子女，父母疼愛還好說，如果她就是被家人賣的呢?如果她生了孩子捨不得孩子呢?這些情況在救援中都發生過，千辛萬苦把女孩救出來。結果沒過幾年，她挂念村裡的孩子又回去的。

人彷彿是畜生一樣被轉賣，有時候想這些人活著到底有什麼意義?
就是為了繁殖繁殖。。。將自己愚昧貧窮的基因世世代代傳下去??

但另一方面，他們其實很淳樸，思想簡單到近乎愚蠢，攢錢，買媳婦，生孩子....和我的朋友溝通過以後，除了等待，什麼都做不了。那些年網路遠沒有現在發達，不像現在，也許手機_嚓拍一張照片，傳上網。那一年我用的還是諾基亞，連攝像頭都沒有的准磚頭機。前段時間看微博打拐，還有專家站著說話不腰疼說這樣不好，但我覺得，能救一個，是一個。

後來，朋友跟我說，不知道是我運氣好，還是運氣不好。趕上中央那年有個什麼政策，下面要抓業績，幾個地方不是打黑就是打拐，他想到我託付他的事情，也就有事沒事透點風聲。

後來那個村子也波及到，因為我不知道那個女人的名字，所以解救出來的2個女人裡面不確定可有我念念不忘的那個。朋友也說了，其實解決2個也是當地對上面的一定程度妥協，2個當中，1個是傻的(應該是我見過的那個)，沒辦法遣送，另一個聯繫過家人過來領了。但是資料是保密的，他本來想有心幫我看看照片，長什麼樣子，都沒看成。

那個張嫂，還是章嫂，根本沒抓到。
我估計，他們也沒有用心去抓。或者等到下次大行動，做戰利品。

但是朋友也暗示我，我們家人，那個村子，以後還是不要去了。大家都不是傻子，我們前腳走，沒多長時間，就要打拐。不會這麼巧。

我只是希望能看到這個帖子的人，尤其是女孩子，不要再把拐賣婦女這個詞看得很遠很遠，當年，我也以為這個詞離我很遠很遠。

睇咗我幾乎半粒鐘，睇完好心噏

結論得一個

上至甴近平 下至支那山區居民
人口販賣>>冇辦法

偏僻地區你連點樣走出市區都唔識
仲要當地警察同官員都係夾埋既
會走到先奇

好慘好慘

盲山

有睇盲山就知
啲村民好團結
見到你偷走會幫手塔你返去
周圍都係線眼根本冇得走

打算今晚返去睇

那家的老媽媽哭了好幾天，因為家裡所有的錢都拿出來買這個媳婦了，最後想不開上弔死了。

他們其實很淳樸，思想簡單到近乎愚蠢，攢錢，買媳婦，生孩子.

明明係死得好 都可以話佢地純樸
死多D拉多D 佢地就會知道唔可以咁做
根本就係死得太少 被佢地整死既女仔仲多

所以最後都要一刀劈落去！

唔好劇透住

痴線，長到爆，直接飛最低都幾秒

支那呢d思想 咁多年黎都係咁 為咗生育就咩都做得出

睇完 覺得似寫小說
雖然賣女人係堅而且好仆街

係純樸，但係純樸既惡
因為佢地覺得自己窮到貼地又住得偏遠，正常根本無可能成家立室
但又唔知點解認為人生一定要生兒育女
只能話無教育加上人窮真係好可怕

敗登：要尊重中國的文化差異

2021應該發展晒，有電話訊號

又或者喺佢哋嘅價值觀入面咁樣根本係理所當然

睇打蛇過癮D

去過廣西，四川，貴州

有d縣仔同100年前無分別

路都無條，仲電話訊號

全面脫貧

睇得盲山，記得睇埋盲井同天浴
欣賞下中國歷史文化遺產！

所以話乜鬼去大灣區, 大西北

根本智障

真事嚟

你鍾意可以去中國山區玩吓, 試吓

因為嗰種傳宗接代嘅思想太深啦
幾窮都要有後代 不係就對唔住列祖列宗

呢個世界度度都係咁
有學識嘅人生得少
窮能就不斷生

未必因為有意識盡孝
可能怕配被鄰里取笑
或者出於本能要留legacy
亦會純粹為養兒防老

天浴

因為農村窮撚無生活質素

男人日頭就耕田，夜晚就屌西
女人日頭就煮飯湊細路，夜晚比人屌

一代傳一代
日日皆如是，歲歲皆如此

篇文至少十幾年歷史

但係現實的確係咁
人大左，識搵資料，根本唔會鍾意中國

根本個思想就係封建社會個套

搶個女人困住 好正常 因為有飯俾你食已經對你好好

垃圾狗共

Too long didn’t read

咁又唔係
佢地仲係一百年前思維者
盲婚啞嫁當正常

我記得呢篇原本係中國唔知邊個platform出

加上佢哋農村好多問題要靠拳頭解決
Eg霸地 爭資源
你屋企人丁單薄就會畀人恰到上心口

果d地方盲字都唔識多隻
同原始部落無乜分別
山高皇帝遠
無利益既地方更加唔會有政府管
依世都唔好去依d地方
去日本、去歐遊，做個正常港豬遠離危險

我父母就係因為驚喺親戚面前無面子同想威所以係咁催我快啲結婚生子
佢地啲傳宗接代思想真係根深柢固

真人真事講故台

人類係高智慧生物

睇過盲山就知幾痴線
但再痴線係大陸即刻拍咗套<嫁給大山的女人>
讚揚被人拐賣嘅女人
可想而知當代中國嘅價值觀係扭曲到咩地步

屌你老母成班生番原始人
想要就買 買唔倒就搶
中國劣質基因

古代支那就係咁

支乎search 人口販賣
好多人分享佢哋自己/身邊人親身經歷

火車站 有婆婆叫你俾錢佢食飯
帶你入小巷 啲共犯就捉你

唔好以為唔係妙齡女子就無事

男仔都係人口販賣受害者
中學生會俾人捉上面包車
賣你去煤礦做苦工

報公安？
一早買通晒

支那真係罪惡大地

feel到寫文個個好無力

平常心就好,呢啲事世界各地都成日發生,睇到都當睇唔到好過

地獄鬼國
唔怪得拍親AI片，AI分析親都係人類要被消滅。

根本就痴撚柒線，生女就賣錢，拐人地嗰女當貨物當豬咁養，唔尊重人嘅兩腳家畜，點解要用「純樸」兩個字形容

既然係咁 誰大誰惡誰正確的話
又係偏遠地區的話
你唔好比我拎到刀 拎到咪屠你村 反正我同死左無分別

厲害了我的國

仲有套咩嫁給大山的女人
個女人被人拐左去農村生仔走唔甩，之後佢好心教當地小朋友識字，呢件事傳左出去，做左咩感動支那風雲人物，仲拍埋電影黎歌頌佢
支那真心地獄鬼國

痴撚柒線，想合法化人口拐賣。

不過好似唔少國家都有拐賣，係得支那咁猖狂公開讚揚人口販賣

事實證明我還好沒有立刻報警，因為剛回酒局沒多久，村長就給我介紹了一個讓我很震驚的人。

有冇人知即係邊個

假假地 去到咁撚僻嘅山區有信號？

啲女人仲覺得世界好安全

一啲都冇感覺

睇完勁心up

女人賣番女人呀

放心，依家應該進化左

依家有一帶一路

直接滅村不解釋算啦

一個城市長大，受過高等教育嘅女仔，
突然被拐賣去農村，
仲要日日俾個滿身牛屎味嘅鄉下佬搞。
身邊冇一個人係自己人，冇一個人支持自己，
如果我係佢真係斬撚死晒佢哋再自殺

任連登仔講「殘體字」「支那人」「劣文化」

中國 地大 人多 事多

用文字（中文）講故事
既 數量 同 能力
肯定高過香港人

好似係果條村派出所所長
篇文copy少幾段

根本佢地個個都知乜事
以前番大陸探親戚，佢地都叫我地老豆老母睇實我地
一唔見左就搵唔番

我可以話你知現實比小說更荒謬更可怕

佢個眼神 一定記一世

Ai 先係正常

記得以前喺個講盲山嘅post睇過哩篇文

現實發生過

然後你十月懷胎個骨肉都會死
未成孕之前無機會入廚房取刀

唔係話假
純粹講佢寫得似小說

支那人垃圾
未教化嘅支那人更加垃圾
連埋印度一齊核平就啱

諗起都似av情節咁

苟利國家生死以

用左第一人身寫，代入感大啲似小說

推

呢個由頭爛到落腳嘅垃圾國家真係冇得救
除咗揼幾百粒核彈砍掉重練之外我諗唔到有咩辦法可以令佢唔再遺害人間

好似睇過類似電影..唔記得係咪盲山

識一家人係咁, 生咗個仔有自閉症, 後來買咗個女人返嚟做老婆, 申請嚟香港 生咗細路, 全家攞綜緩嘆世界, 屌佢老母支那文化侵略香港人埋單

去到呢個地步點解要care?
二換一就無咁賺 二換二我就賺 KD 去到 1.5 就滿意
何況殺左我佢地都會無左佢最想要既子繼 同埋要錢買多個

生番唔跟社會制度行 要玩叢林定律 我奉陪架

睇完都唔明點解香港仲有藍絲咁撐支那

呢D村落後到仆街，有D電都冇好似仲喺清朝，支共仲好意思講脫貧

因為果班人本質一樣

諗起中學去東門，按摩唔夠cash俾tips，個老闆叫個伙記帶我行後樓梯落atm禁錢，我竟然無知地跟住去，諗起都覺得驚

殘體字原文 , 有鄉村圖
可以自己斟酌睇

咁你仲唔督灰

有幾出奇？
你估得支國先出現？

美國歐洲法國德國仲多
不過班女仔係以為識咗個好男仔
主動跟人變咗做禁錮性奴
電影有
新聞亦有

deep state級既存在

唔係個個都可以無視自己生既仔
個原意可能係既然帶唔到仔走就教到佢可以走出去唔返來
其他細路係順便

lm

太天真 支那啲偏遠地方根本冇訊號

國際版結局

大陸版結局係走得甩

Lm

豆瓣

正解
終於有個見識多少少
成班兒登仔未開過眼望世界

welcome to China

如果民主化
為爭取選票
政府只會更沒有作為

鬼国吹左幾年咩村通電村通網講緊係有印象聽過下名果啲二三線城市附近縣鎮村
仲要係近海果幾個省
入少少已經唔係果回事啦
唔係交通要道，無資源，爛地一塊果啲班貪官得鬼閒幫你發展地都懶得收

連歐美先進國家嘅偏僻地方都有
更何況強國呢啲人吃人嘅叢林社會
依家仆街在於無人會核平佢
仲個個想痴埋去
所以你想離佢有咁遠得咁遠都唔得

性奴

九成公安或解軍人物

前題係好彩無報警
咪得權力人物先話好彩

有啲女人當年都係被拐賣入條村
到自己個仔到咗適婚年齡又用返同樣手法對待啲後生女
好撚痴線

同個啲西片一樣
根本成班有問題既係同一條村
真係走唔甩
諗起都寒

你估每日150個真係家庭圑聚呀, 香港已成人囗販賣集中地

樓主都幾天真 以為得支那有 事實上全世界都發生緊 你呢個case算好彩 有啲捉返去斬手斬腳抆晒副牙做性奴有無聽過

paralyze又唔使斬四肢ㄍ

DS主要業務

其實有部分原因都關分農村同城鎮戶口事
城鎮戶口啲女仔唔會想嫁入農村
農村啲人又娶唔到老婆，搞到越黎越失衡

6-7年前有去過一條農村做義工，又係差唔多篇文講咁，冇車到，上唔到網，甚至好多人淨係識講方言
個時分組都係十人以上一組，唔會俾你自由活動，幾個男領隊帶一組
後尾諗起我估都係驚啲女俾人捉左

呢段野都好耐下 耐唔緊要
到而家都係咁啊dllm
脫貧係口號黎

勁撚多人仆出黎帶風向話外國都有拐賣人口啦blablabla
又唔見你地班人叫班支國人學下人地外國文明社會

Google左
支那真係極嘔心

用平時10分之1割韭菜效率就可以解決到
因為無利益所以唔做

真 成班人連自己住喺咩地方都唔清楚
香港出名係販賣人口中轉站
講到呢啲嘢佢哋自己好遙遠得中國先有咁

呢個國家ge文化制度都爛咗幾10年
除咗夷平佢真係諗唔到有咩辦法
呢啲生番國家一日唔消失都只會係浪費緊地球資源

究竟中國人的劣根性是基因問題 還是大環境下所逼成呢？(10分)

我一直都覺得媾唔到女嘅廢柴係最可惡

唯一脫離嘅辦法就係自殺，靈魂可以上天堂

啱呀，明明支國就係仆街陷家剷，又要講到人地都係咁啦

臭蟲論

所以話賣女人的多數都係女人，男人最多賣女人去做雞

咁支那有冇出過新聞呀

符合國情

喺旅遊台見過有人話強國而家冇拐帶人口
但係佢哋淨係去旅遊景點
都冇入過呢啲地方睇過

唔係講緊個女人，而係講部電影宣揚呢件事從而合理化人口拐賣。

都唔明下下攞文明社會出嚟比較有乜意思
係呀, 外國都有呢啲case, 但人地起碼有個制度去懲處呢班人渣
如果喺支那? 連啲公安都同班人渣打龍通

仆佢個街

你當係非洲咁咪得

咪臭係 人地起碼出到新聞引起關注
g那？404not found

「聽過」同埋有人親身見過，用第一身描述返出嚟
係兩回事

斯德哥爾摩症候群

因為見過嗰啲已經返唔到嚟

7% liked the movie
咁都仲有7%

農業社會要人耕田先有飯食，自己老咗就要靠後生個班種田養返自己

為咗自己唔會餓死，人權自由關我撚事

教書！？

支那出奇在係警察都管唔到
仲唔夠出奇？

睇過盲山 當年睇完勁耐都仲係好震撼
聽聞女主角拍呢套劇真係比個條村既人問過價 想買佢
勁撚恐怖

好文共賞

有d似中港關係

可能真係有 支那好鍾意吹佢哋幫山區駁網路 etc

唔算係，周圍教啲村民用環保碳（因為冇煤氣同供電唔穩定）同點樣保護樹林
仲有唔好獵殺啲保護動物

直頭有個女受害人喺呢套戲入面客串...

講緊真係深山喎
行路加騎馬都幾個鐘
入面啲人連有無手機都成問題 要網絡托咩

大家都不是傻子，我們前腳走，沒多長時間，就要打拐。不會這麼巧

唔明咩意思

佢地一家走左冇幾耐就有公安去打擊拐賣女人

應該係話主角啱啱去完條村, 就黎捉人, 會懷疑主角報串, 所以叫佢以後唔好返去了

即係佢哋去完就俾人冚竇，傻嘅都知邊個督灰

咩發生過

根本仲發生緊 當年一孩政策 一生出黎女嘅一係賣一係扔 特別啲農村 而家入面根本一條女都無 唔出城捉點生下一代

岩 正想講
成件事本質就唔同
呃人返屋企做性奴係有
係外國會唔會成個neighborhood幫你手捉佢返黎?
警察官方都包庇你?
係外國黎講呢D叫犯罪

係終蟈買通哂黑白大家都知咩事
無人會去幫被人捉入去果個
係中國黎講呢D叫文化

點出名法不如你講多D?

漫畫彼岸島咁...

P牌都有腦過呢D垃圾思想既人

正常架，冷血嘅人係會冇感覺架

btw, 有冇睇過netflix嘅making the murderer？

唔知點解我睇到一半，就諗起呢套紀錄片，講受過教育嘅巿民聯同同埋警察，點樣將啲冇乜受過教育嘅鄰居屈成殺人犯。仲成功喺司法系統下，將佢一次又一次咁樣鎖入監獄

咦，你真係有睇喎

當年我上堂被迫睇

咁就真係全地球毀滅, 雖然我唔介意, 但唔會有國家咁做,
或者你望有粒殞石跌落嚟好啲
其實呢,清朝本來都係封閉國家, 當年係啲鬼佬為錢迫佢開放,
到今時今日, 全球一體化, 更加無可能滅咗中國或者要佢封國

中國人最可怕係惡之餘仲要聰明, 生命力又強, 好難搞

吉爾吉斯有個傳統係綁架新娘，幫手綁架嗰啲女人又係個個以前都俾人綁架過

「唔知點解認為人生一定要生兒育女」

人力黎呀ching，你估香港大城市咁請個菲傭返黎幫手湊仔呀
山區農村社會所有野都係人手，多一個人就種多啲田打多啲獵，就多啲野食
大陸個戶籍制度，你老豆係山區農民，你都係山區農民
就算出城市打工，冇戶籍都係輸人一截，撈唔掂就變深圳三和果啲農工

中國都有核彈, 你核平佢咪攪抄, 無國家會咁做

死都要生仔 bb女就俾人殺哂
成條村得番男人 又要去買媳婦
成件事真係好on9

爺爺嫲嫲曾經賣走咗個姑媽去外國
突然之間好撚憎爺爺嫲嫲
養唔到咪撚生咁多啦
呀爸成11個兄弟姊妹

我果陣都係上堂睇 不過唔記得晒d劇情

我想講係以前香港都一樣

受過教育嘅巿民 聯同同埋 民主黨，點樣將Yukman同其他政敵屈成投共。仲成功喺選舉制度下，將政敵一次又一次咁樣排除出局

我呀爺個代賣過呀爸個代
我屋企真係有發生過

支那真係比小說更離奇

十幾年無睇過 不過依家應該無變

成條村一齊借錢唔還

#169
#171

窮起上嚟咩都會做
好彩嘅係我地搵過私家偵探去查佢依家嘅生活點樣
就話佢生活依家得好過我哋香港

雖然唔知係咪講大話畀我地後輩（堂/表）聽

魔鬼的傳人係有啲料到唔係既話點同神對

而家上堂播又國安法又吊銷執照又盛架喇

dogville

衰撚過北韓

係
老野好撚假
總個成個支那都唔好信人

話我抽水黑心都要講

女權撚死哂去邊

得把口
人身體肌肉有極限
你幾嬲幾爆都好 作為普通女人一把刀唔通比你屠村咩

唔敢睇多次
好難受
太絕望

訓醒未？

外國會唔會成條村，連埋政府同警察都去包庇呢種行為啊？

傻鳩

有係有，但你話仲多我就有保留喎，唔好話人口基數差好遠，至少歐美個制度都算行得到落下層而有效，支那？

你話印度孟加拉呢啲都仲話吖

如果要強行講
東歐 烏克蘭果邊仲有既

i spit on your grave 2 基本上東歐好多國家都咁

公婆的善良
買佢返嚟做老婆，邊度善良

垃圾地方有咩好幫

以前睇過，屌真係好撚恐怖

脫晒貧啦 如果有人叫你捐錢比班山區小朋友 咪撚制
果班起希望小學果班算鳩數 唔會入場睇佢地d電影
由上便果班山番自生自滅算啦

哥布林殺手係咪取材盲山，一樣捉女人當生仔機器

從來唔捐
想脫貧就投胎

香港大把廢老仲有小農dna
2021年仲係到講乜q無後為大cls

鬼佬地方禁室培慾十幾廿年生埋仔呢D嚇死人既case,係支那山區只係日常操作

20年前香港有個人叫庾文翰
佢係個智障人士
當時佢係油麻地站到同呀媽失散左, 佢呀媽報警

到發現到果時已經發現個男仔已經過埋關(先唔理點解個男仔點識由油麻地去到關口)
到深圳果邊再搵
當時賣哂報紙尋人, 結果係一次一次音訊全無
去到2021年今日, 仲係音訊全無
係連條骨都無埋果種

其實佢地都醒既,永遠拐賣呢D野都唔會搞著非支國公民.
因為係當年係公安眼中香港人出左事同外國人出事冇分別,一定上報搞大件事全村連埋上線比公安收晒檔.

長知識google完覺得好痴線點解可以變成習俗

真係好撚慘
好耐以前去探訪過大陸啲農村
住過兩三日
完全接受唔到班古代人嘅文化同處事態度
加上四圍都係山
更加唔敢想像城市人被拐去農村嘅絕望感

感覺 中國鄉村d人 應該樣衰過戲入面好多
戲人面d人個樣似 中國城市人

好多人仲未了解個現實，你地知中國好多窮地方窮人，但真正再窮嘅，係窮到你無辦法想像人原本可以咁樣生存嘅窮，而且數目多如繁星，可能係一兩個香港嘅人口。
犯罪依件事喺依啲地方基本係常態，無仼何解決方法，從依個角度睇，物理脫貧未必完全係壞事

split on your grave

正確
有時現實就係醜惡到我地依啲第一世界嘅人連想像都想像唔到

依啲事長久都一直有存在，只係無人提，亦無嘢可以做到

純樸嘅意思係，佢地甚至唔知自己所作嘅為「惡」，只係當拐賣係方法，女人係工具，情況同你落樓下買包煙無分別

幾時變咗鬥慘大會

其實邊忽有講得支那有懶係見識好多咁

冇所謂，反正當自己死左，一換一就已經當贏。

我又返唔到去富裕生活，殺佢唔死都搞到佢半殘。
唔殘，殺左我都要用錢買多個，我肚入面嗰個你都冇埋。

死唔去 捉到仲慘喎 原本已經唔當你係人
班生番咩都做得出

事實證明我還好沒有立刻報警，因為剛回酒局沒多久，村長就給我介紹了一個讓我很震驚的人。

走到靠門的一桌，村長給我介紹說，這個面前的中年人，就是這個行政村落群負責的派出所二把手。

我心裏那個後怕，要是真報警了，估計真沒法活着離開這個村。（110肯定是轉接最近的警力，這警力還不是他負責麼）

原文網址：

講就容易 一失敗就係酷刑

或者係
但連基本同理心都無同野蠻人/畜牲無分別
好似嗰啲俾人捉返嚟嘅女人老咗又去買第啲女人俾個仔做老婆
明明自己都受過呢啲苦難, 最明被拐賣有幾淒涼(仲要呢啲外面嚟嘅女人本身都有讀少少書唔係完全無知識), 但一講到利益就不惜將痛苦建立喺無辜嘅人身上, 極醜惡

真係好撚長

蕭生：
大陸親子鑑定好多都唔係自己個仔
一係綠帽一係人口販賣

睇過報導 佢地好多最後係自殺
咁其實你都自殺到 帶多一件走又會點？
去到大家鬥無賴階段

總要有人令佢地害怕黑暗

我記得有單新聞，話上海市係最公正嘅警察局，原因唔係因為大城市，而係多年前有條友比人老屈，屈打成招，唔服氣之後用刀斬幾個，定十幾個公安，班公安以後唔再敢。

對生番係得呢啲方法
但想係黑暗中偷生嘅就當我無講過

通常性格堅韌剛烈先識還手
加害者見呢d性格都唔會拎去買
養狗都唔會要咬人既狗啦

所以九成都係軟弱格俾恐懼控制住

數量就無得講
能力高過香港人？
我屌你老母咩
唔該認真睇吓香港文學先出聲啦

N年前舊文

阿叔20年前曾到過雲南四川的深山, 真正嘅深山村落不止遠離公路, 連手機信號都冇(當時仲係GSM時代), 點會用到手提電話

呢個又啱
殺一個回本殺兩個賺

鬼佬電影好多呢d題材 一條小鎮 d村民齊心夾埋既話真係想點玩都得

果班低質人口根本賤過地底泥

聽聞歐洲都有販賣人口

係，美國南部個啲大荒漠多到，只不過中國嘅一般更系統性更嘔心

去到嗰個情況你還乜撚嘢，又喺度做鍵戰
農村個個都牛龜咁大隻又野蠻，連個阿婆都可以勁好力，仲要佢地人多架生多，再加埋一開始已經喂你藥，根本無可能反抗
你話咩一換一基本上講緊點解新疆集中營啲人點解唔反抗一樣on9

你諗下仲有幾多人慶祝七夕
七夕就係拐帶人口既故事黎，而家班女係唔係都慶祝

大陸果種一定要生仔既心態，令情況更普及

咁其實係點自殺？

我唔明，呀婆都大力係佢吹嘅啫
生物上有冇可能先，60歲以上大力過後生女，未計佢地本身營養都唔係攝取特別多蛋白質。

落懵仔藥就冇計啦，你一世唔好比我醒算。
新彊係玩連坐法，人鑒於社群利益下唔做極端行為係好正常，怕累死身邊親人。

嗰邊冇人冇物喎。

窮人生仔正仆街

最多見識係你啦 威威
冇人講過得支那有

所以話唔好去D窮撚地方
窮山惡水出刁民

share Ryu這些匪警弱爆了，看看89年那些土匪多狠3 years ago15

暢所欲言

幾好睇
有啲似都市傳說

岩岩睇番D中國人點講
呢套野拍完之後都冇乜人理 係2015年D人見到篇報導先熱烈討論 知乎上邊D人竟然可以係咁串鳩支那白事當紅事辦 又屌鳩D老野價值觀有問題 仲可以叫中國做你國
2015年嘅中國比起今時今日原來都開放好多

中国已经全面脱贫！不要胡说！

好似套戲idiocracy咁

好多人老豆老母都係呢個思維
（例如我屋企個兩件廢老

我會玩攬炒
同個仔一齊去黃泉路
反正個仔係個d地方
大個左只會成為另一個社會垃圾

織女為天帝孫女，王母娘娘外孫女，在織紝的空暇，常常與諸仙女到銀河沐浴洗澡。牛郎則是人間一個貧苦的孤兒，常受兄嫂虐待，兄嫂分一頭老牛給他，要他自立門戶。當時天地之間的距離不遠，銀河與凡間還相連。牛郎遵照老牛的囑咐，到銀河竊得織女的天衣，織女遺失了衣服，無法回到天上，只好嫁給牛郎。

其實唔係d咩新野黎，中國傳統故事就係咁

唔係講哩啲
係網絡果啲都市傳說文
牛頭呀如月車站呀果亭

Old post no read

但唔會曬時間同情支那人囉

東歐嗰邊最嚴重

王小波:中國不是寫小說的地方，而是小說發生的地方

TLDR: 有班山區仆街拐左一d 慘到仆街既仆街做到仆街比作者撞破，點知呢個仆街仔淆底到仆街，最後班仆街依舊仆街

懶人包

屋企多啲男丁仲可以霸隔離屋d地添

你用現代人嘅眼光嚟睇佢地其實冇乜意義
正如佢地唔明點解香港人要返一世工就係為咗買層樓一樣 冇話邊個文明啲

當佢地覺得冇得生兒育女係個問題時 佢地自然就去諗辦法去解決 佢地嘅concern唔係個女仔有冇自由 佢屋企人有幾傷心 佢地只係想生兒育女咁簡單

你覺得佢地有問題只係因為你係生活喺城市 你周圍好容易可以接觸唔同女性
但係如果你生活喺同佢地一樣嘅環境下 可能你嘅選擇都會同佢地一樣

魔幻寫實主義

咩省份？我識的大陸人都係大都市出來，好難聽到咁落後的故事

你去一次上水元朗啲鄉郊就知，啲阿婆做咗成世粗重嘢，好撚好力，個種蠻力同城市日日揸mouse搵食嘅完全係壓制

佢困你喺黑房，唔好話刀，石頭都無舊你點反抗，人地就有架生有盛，你就算走到，方圓十里嘅村民，警察全部自己人，你可以點

同時骨質疏鬆呢啲問題，唔係做嘢解決到。

如果做勞動工作可以強身健體，啲人唔使做運動啦，我反而見啲人做勞動工作做到五勞七傷多啲。

講起yukman，我其實都好鍾意聽佢發言，超有point。
不過佢嘅政治分化行徑，真係覺得極有問題，令我不禁懷疑佢應該係有把柄喺中共手中所以要咁做。

呢幾日，肯定會不斷有桃色po、咸po、批鬥po出現，spin走47人事件

拉

一開頭都仲係靚女 去到後面真係成個村姑咁

粒lin 好細

好似話除左佢之外套戲全部人真係農村人黎
你估段戲會唔會假戲真做

呢篇文幾時？
有手機唔影相唔開gps唔定位咁智障？

完全聽唔明

那些年網路遠沒有現在發達，不像現在，也許手機_嚓拍一張照片，傳上網。那一年我用的還是諾基亞，連攝像頭都沒有的准磚頭機。前段時間看微博打拐，還有專家站著說話不腰疼說這樣不好，但我覺得，能救一個，是一個。

TLDR又要問

哥布林同韭菜都是綠色的

仲話脫貧

香港人口販賣其實計埋好多外傭姐姐工作環境差
（e.g.居住環境太細）
或俾僱主刻薄

另外就好多東南亞婦女俾人呃去歐洲做雞的話
係經香港轉機嘅

HKU法律圖書館有至少一本香港人口販賣學術專著，港大同學仔有興趣可以去睇吓。

我都記得十幾年前睇過
不過篇文話Nokia機可能有廿年

其實落後國家就係咁
政府貪污腐敗
人民又有好多傷害人嘅傳統
印度種姓 非洲獵巫
所以香港同落後國家要畫清啲條界線
但係上一輩香港人貪錢貪到咩都唔要 而家做乜都太遲

啱！
暴力解決

點督?可以督乜嘢?
賣嚟香港點同賣去中國山區
呢條女擺明做雞 為錢嫁
仔都生埋 真係"一家人"

好撚好笑呀
屌你老母

佢個仔係大陸坐緊

Google睇到嘅article都有質疑呢個係咪真係習俗
但唔止一個國家 睇Wikipedia 好多落後國家都有

屌 我記得呢個名
當年我都係小朋友
我爸媽都好緊張
不過90年代不嬲都有kidnap去中國嘅傳言 唔係新嘢嚟